[人質] 中國正式起訴加拿大人康明凱與斯帕弗間諜罪

中國正式起訴加拿大人康明凱與斯帕弗間諜罪

中國外交部發言人近日再次指稱華為財務高管孟晚舟在加拿大被捕是“徹頭徹尾”的嚴重政治事件幾天後，中國司法部門正式起訴兩名在押加拿大人，前加拿大外交官康明凱和商人斯帕弗間諜罪。中國檢察院19日發表的兩份公報指控他們“涉嫌為境外刺探國家秘密”。

根據北京市人民檢察院官方網站19日發表的兩份公報，加拿大前外交官康明凱被北京市檢察院起訴“涉嫌為境外刺探國家秘密、情報”罪。加拿大商人邁克爾·斯帕弗被遼寧丹東是檢察院起訴“涉嫌為境外刺探、非法提供國家秘密”罪。

這兩項起訴公報發表幾天前，中國外交部發言人趙立堅6月15日在北京再次表示，中國華為集團財務高管孟晚舟2018年底在加拿大溫哥華國際機場轉機時被捕是“徹頭徹尾的嚴重政治事件”，他指責加拿大在“扮演了美國幫兇的角色”。

2018年12月1日，華為集團財務高管孟晚舟過境加拿大時，加拿大警方應美國司法部要求，在溫哥華國際機場，將其逮捕，啟動是否決定將其向美國引渡的司法程序。

孟晚舟被捕幾天後，加拿大前外交官康明凱和熟悉朝鮮事務的商人邁克爾·斯帕弗先後在中國被捕。西方國家普遍認為北京逮捕兩名加拿大人的舉動是對加拿大逮捕孟晚舟事件做出的報復措施。

孟晚舟事件引發中加兩國一場嚴重的外交危機。據法新社報道，中方曾多次暗示加方釋放孟晚舟是雙邊關係改善的必要條件。

加拿大司法部門目前仍在審理是否向美國引渡孟晚舟。孟晚舟被捕10天後即獲得取保候審。今年5月，孟晚舟一度認為可能立即獲釋回國的希望落空，只得繼續等候引渡裁決。

兩名加拿大人18個月來則一直處於被關押狀態。加拿大政府此前曾指控中國當局對兩人實行“任意關押”。

美國司法當局指控孟晚舟在華為集團下屬集團在伊朗的業務中對銀行隱瞞資訊，違反美國對伊朗的經濟制裁。

快啲判埋刑啦
愈做你愈冇得返轉頭

總加速師真係想與全世界為敵

根據維尼作風，真係唔會返轉頭。

垃圾住都咪又係無反應

咁好難說服到外國人香港被立國安法之後唔會亂9 咁捉外國人做人質
火上加油傻的嗎

周街辣火頭

好事呢 又多個國家支持出兵中共啦

杜魯多：Disappointed

咩叫境外剌探國家機密

中國有咩技術比人偷啊

會唔會死刑

偷人野既技術

八國聯軍 2020

已經翻唔到轉頭

一條直路 4面8方都有刀手 最好既解決方法就係加速沖出去

判刑，快

突然諗起
賭仔去澳門賭場玩
輸到百佳 重瘋狂加注
最後當然

坐左年半監先告

人質外交

改你媽逼，加速主義好

北韓化

就係要依d.jpg

但而家支那唔係加速逃走
係加速死亡速度喎
四方八面既刀手 已經變成八方十六面既刀手

係中國既加拿大人多，定係加拿大既中國人多？仲有唔少高官家人係加拿大

南海
中印
中越
中台
中港
中美
中加
中北韓
中日
中澳洲
百國聯軍不遠矣

咁都要諗去置身處地先得,背後已經係絕路,向前或者有一線生機呢,畢竟對方人心肉做,自己成架車車過去會疾一疾

如果真係直線加速逃亡就梗係正常做法啦
但而家腹背受敵仲繼續撩是鬥非先搞笑嘛
有好多戰線根本係自己攞黎衰 做少d就唔洗搞到百國聯軍

在中國外國人走唔到 睇住自己變人質

如果連左膠都會嬲的話 都幾罪大惡極

戰狼伍

香港被立國安法之後
幾十萬既外國人都會變哂潛在間諜，潛在人質

港共可以點洗底？
依頭講完唔關平民同做生意事
果頭。。

原來國安法係咁用

點解慈禧太后要向全世界宣戰然後派大監送D西瓜去大使館慰問下佢地
因為佢覺得仗打贏打輸都唔關佢事

國際戰線，今日加拿大人，今日香港所有鬼佬

擔心緊在港加人

支安法過埋，佢又見加國唔肯放公主，就會再捉多d人質

複製技術

少年，你想加速到更快的境界嗎

外資睇路, 下一個俾中共捉走做人質嘅隨時係你

反正加拿大繼續奶共

但加拿大真係好好蝦
左膠 Justin

好晚清feel，八國聯軍殺入黎攞人

安邦買起咗好多加拿大嘢

列治文，萬錦
成個蝗災殖民區咁

加拿大就真心冇咩軍力
軍人無記錯係自願參軍
好少人有服役

捉華為公主入關塔那摩俾班恐怖分子輪大米

他日亡國佢地都係抵死 可惜死先嘅唔係佢哋

有種就判死刑

八國聯軍嘅導火線就係中國捉左外國人玩SM

Push